{
  "quiz": {
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital da França?",
        "options": ["Paris", "Londres", "Madrid", "Bruxelas"],
        "correctAnswer": "Paris"
      },
      {
        "id": 2,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Índico", "Oceano Pacífico", "Oceano Ártico"],
        "correctAnswer": "Oceano Pacífico"
      },
      {
        "id": 3,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
        "options": ["Rio Nilo", "Rio Amazonas", "Rio Yangtze", "Rio Mississippi"],
        "correctAnswer": "Rio Nilo"
      },
      {
        "id": 4,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual continente fica o deserto do Saara?",
        "options": ["Ásia", "África", "América do Sul", "Austrália"],
        "correctAnswer": "África"
      },
      {
        "id": 5,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a maior ilha do mundo?",
        "options": ["Groenlândia", "Madagascar", "Nova Guiné", "Sumatra"],
        "correctAnswer": "Groenlândia"
      },
      {
        "id": 6,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o menor país do mundo em área?",
        "options": ["Mônaco", "Vaticano", "Nauru", "Malta"],
        "correctAnswer": "Vaticano"
      },
      {
        "id": 7,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o continente mais populoso?",
        "options": ["Ásia", "África", "Europa", "América do Norte"],
        "correctAnswer": "Ásia"
      },
      {
        "id": 8,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o ponto mais alto da Terra?",
        "options": ["Monte Everest", "Monte Kilimanjaro", "Monte McKinley", "Mont Blanc"],
        "correctAnswer": "Monte Everest"
      },
      {
        "id": 9,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
        "options": ["Deserto do Saara", "Deserto da Antártida", "Deserto de Gobi", "Deserto de Kalahari"],
        "correctAnswer": "Deserto da Antártida"
      },
      {
        "id": 10,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país tem o maior número de fusos horários?",
        "options": ["Rússia", "Estados Unidos", "China", "França"],
        "correctAnswer": "França"
      },
      {
        "id": 11,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual continente fica o Monte Kilimanjaro?",
        "options": ["África", "Ásia", "América do Sul", "Europa"],
        "correctAnswer": "África"
      },
      {
        "id": 12,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país tem a maior população do mundo?",
        "options": ["Índia", "Estados Unidos", "Brasil", "China"],
        "correctAnswer": "China"
      },
      {
        "id": 13,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o país mais extenso do mundo?",
        "options": ["Estados Unidos", "Canadá", "China", "Rússia"],
        "correctAnswer": "Rússia"
      },
      {
        "id": 14,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o menor continente do mundo?",
        "options": ["Europa", "Antártica", "Oceania", "África"],
        "correctAnswer": "Oceania"
      },
      {
        "id": 15,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual rio atravessa a cidade de Londres?",
        "options": ["Tâmisa", "Sena", "Danúbio", "Elba"],
        "correctAnswer": "Tâmisa"
      },
      {
        "id": 16,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital do Canadá?",
        "options": ["Ottawa", "Toronto", "Vancouver", "Montreal"],
        "correctAnswer": "Ottawa"
      },
      {
        "id": 17,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a maior cidade da América do Sul?",
        "options": ["São Paulo", "Buenos Aires", "Rio de Janeiro", "Lima"],
        "correctAnswer": "São Paulo"
      },
      {
        "id": 18,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o único continente que não possui países?",
        "options": ["Oceania", "África", "Antártica", "Europa"],
        "correctAnswer": "Antártica"
      },
      {
        "id": 19,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o nome da montanha mais alta da América do Norte?",
        "options": ["Monte Denali", "Monte Logan", "Monte McKinley", "Pico de Orizaba"],
        "correctAnswer": "Monte Denali"
      },
      {
        "id": 20,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual oceano banha a costa oeste dos Estados Unidos?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Pacífico", "Oceano Índico", "Oceano Ártico"],
        "correctAnswer": "Oceano Pacífico"
      },
      {
        "id": 21,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país faz fronteira com o maior número de países?",
        "options": ["Rússia", "China", "Brasil", "França"],
        "correctAnswer": "China"
      },
      {
        "id": 22,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país é famoso por suas tulipas e moinhos de vento?",
        "options": ["Bélgica", "Alemanha", "Holanda", "Dinamarca"],
        "correctAnswer": "Holanda"
      },
      {
        "id": 23,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior país da América do Sul em área?",
        "options": ["Argentina", "Brasil", "Peru", "Chile"],
        "correctAnswer": "Brasil"
      },
      {
        "id": 24,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país tem o maior número de lagos naturais do mundo?",
        "options": ["Estados Unidos", "Finlândia", "Canadá", "Noruega"],
        "correctAnswer": "Canadá"
      },
      {
        "id": 25,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital do Japão?",
        "options": ["Osaka", "Kyoto", "Nagoya", "Tóquio"],
        "correctAnswer": "Tóquio"
      },
      {
        "id": 26,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior arquipélago do mundo?",
        "options": ["Indonésia", "Filipinas", "Maldivas", "Havaí"],
        "correctAnswer": "Indonésia"
      },
      {
        "id": 27,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual continente fica o Deserto de Gobi?",
        "options": ["África", "América do Sul", "Ásia", "Oceania"],
        "correctAnswer": "Ásia"
      },
      {
        "id": 28,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital da Austrália?",
        "options": ["Sydney", "Melbourne", "Brisbane", "Camberra"],
        "correctAnswer": "Camberra"
      },
      {
        "id": 29,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a maior floresta tropical do mundo?",
        "options": ["Floresta Amazônica", "Floresta do Congo", "Floresta de Bornéu", "Floresta de Daintree"],
        "correctAnswer": "Floresta Amazônica"
      },
      {
        "id": 30,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual país fica a Cordilheira dos Andes?",
        "options": ["Chile", "Brasil", "Argentina", "Peru"],
        "correctAnswer": "Chile"
      },
      {
        "id": 31,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital da Índia?",
        "options": ["Mumbai", "Nova Délhi", "Bangalore", "Chennai"],
        "correctAnswer": "Nova Délhi"
      },
      {
        "id": 32,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a montanha mais alta da Europa?",
        "options": ["Mont Blanc", "Monte Elbrus", "Monte Matterhorn", "Monte Kosciuszko"],
        "correctAnswer": "Monte Elbrus"
      },
      {
        "id": 33,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país é o maior produtor de café do mundo?",
        "options": ["Colômbia", "Vietnã", "Etiópia", "Brasil"],
        "correctAnswer": "Brasil"
      },
      {
        "id": 34,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país tem o maior número de vulcões ativos?",
        "options": ["Indonésia", "Japão", "Islândia", "Chile"],
        "correctAnswer": "Indonésia"
      },
      {
        "id": 35,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital da Argentina?",
        "options": ["Buenos Aires", "Rosário", "Córdoba", "Mendoza"],
        "correctAnswer": "Buenos Aires"
      },
      {
        "id": 36,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual país fica o Rio Ganges?",
        "options": ["China", "Índia", "Nepal", "Paquistão"],
        "correctAnswer": "Índia"
      },
      {
        "id": 37,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior país da África em área?",
        "options": ["Egito", "Nigéria", "Argélia", "África do Sul"],
        "correctAnswer": "Argélia"
      },
      {
        "id": 38,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior país da Oceania?",
        "options": ["Nova Zelândia", "Papua-Nova Guiné", "Austrália", "Fiji"],
        "correctAnswer": "Austrália"
      },
      {
        "id": 39,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a montanha mais alta da África?",
        "options": ["Monte Kilimanjaro", "Monte Quênia", "Monte Atlas", "Monte Rwenzori"],
        "correctAnswer": "Monte Kilimanjaro"
      },
      {
        "id": 40,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a maior cidade do Canadá?",
        "options": ["Toronto", "Montreal", "Vancouver", "Calgary"],
        "correctAnswer": "Toronto"
      },
      {
        "id": 41,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país é famoso por suas pirâmides antigas?",
        "options": ["México", "Egito", "Grécia", "Índia"],
        "correctAnswer": "Egito"
      },
      {
        "id": 42,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual país fica a Muralha da China?",
        "options": ["Japão", "Coreia do Sul", "China", "Mongólia"],
        "correctAnswer": "China"
      },
      {
        "id": 43,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o maior rio da América do Norte?",
        "options": ["Rio Mississipi", "Rio Missouri", "Rio Colorado", "Rio Yukon"],
        "correctAnswer": "Rio Mississipi"
      },
      {
        "id": 44,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país é famoso por seus castelos medievais?",
        "options": ["França", "Inglaterra", "Escócia", "Alemanha"],
        "correctAnswer": "Escócia"
      },
      {
        "id": 45,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a capital da Alemanha?",
        "options": ["Berlim", "Hamburgo", "Frankfurt", "Munique"],
        "correctAnswer": "Berlim"
      },
      {
        "id": 46,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a menor capital do mundo em população?",
        "options": ["Cidade do Vaticano", "Funafuti", "Vaduz", "Thimphu"],
        "correctAnswer": "Funafuti"
      },
      {
        "id": 47,
        "category": "Geografia",
        "question": "Em qual país fica o famoso Taj Mahal?",
        "options": ["Índia", "Bangladesh", "Nepal", "Paquistão"],
        "correctAnswer": "Índia"
      },
      {
        "id": 48,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é a maior cordilheira do mundo?",
        "options": ["Himalaias", "Andes", "Rocallosas", "Alpes"],
        "correctAnswer": "Himalaias"
      },
      {
        "id": 49,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual país é conhecido como a 'terra do sol nascente'?",
        "options": ["Coreia do Sul", "China", "Japão", "Filipinas"],
        "correctAnswer": "Japão"
      },
      {
        "id": 50,
        "category": "Geografia",
        "question": "Qual é o único país que ocupa todo um continente?",
        "options": ["Rússia", "Canadá", "Austrália", "Brasil"],
        "correctAnswer": "Austrália"
      },
      {
        "id": 51,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o sistema operacional de código aberto mais popular?",
        "options": ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
        "correctAnswer": "Linux"
      },
      {
        "id": 52,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual linguagem de programação foi desenvolvida pela Google?",
        "options": ["Python", "Java", "Go", "Ruby"],
        "correctAnswer": "Go"
      },
      {
        "id": 53,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual tecnologia é usada para a criação de interfaces reativas na web?",
        "options": ["Bootstrap", "React", "Angular", "jQuery"],
        "correctAnswer": "React"
      },
      {
        "id": 54,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual foi o primeiro navegador da web gráfico?",
        "options": ["Netscape Navigator", "Mosaic", "Internet Explorer", "Safari"],
        "correctAnswer": "Mosaic"
      },
      {
        "id": 55,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da arquitetura de processador desenvolvida pela ARM Holdings?",
        "options": ["x86", "ARM", "RISC", "CISC"],
        "correctAnswer": "ARM"
      },
      {
        "id": 51,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o sistema operacional de código aberto mais popular?",
        "options": ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
        "correctAnswer": "Linux"
      },
      {
        "id": 52,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual linguagem de programação foi desenvolvida pela Google?",
        "options": ["Python", "Java", "Go", "Ruby"],
        "correctAnswer": "Go"
      },
      {
        "id": 53,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual tecnologia é usada para a criação de interfaces reativas na web?",
        "options": ["Bootstrap", "React", "Angular", "jQuery"],
        "correctAnswer": "React"
      },
      {
        "id": 54,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual foi o primeiro navegador da web gráfico?",
        "options": ["Netscape Navigator", "Mosaic", "Internet Explorer", "Safari"],
        "correctAnswer": "Mosaic"
      },
      {
        "id": 55,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da arquitetura de processador desenvolvida pela ARM Holdings?",
        "options": ["x86", "ARM", "RISC", "CISC"],
        "correctAnswer": "ARM"
      },
      {
        "id": 56,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o principal protocolo utilizado para comunicação na web?",
        "options": ["FTP", "HTTP", "SMTP", "POP3"],
        "correctAnswer": "HTTP"
      },
      {
        "id": 57,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual linguagem é conhecida por ser a base da web?",
        "options": ["Java", "JavaScript", "Python", "C#"],
        "correctAnswer": "JavaScript"
      },
      {
        "id": 58,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual empresa desenvolveu o processador Snapdragon?",
        "options": ["Intel", "AMD", "Qualcomm", "NVIDIA"],
        "correctAnswer": "Qualcomm"
      },
      {
        "id": 59,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do software livre que substitui o Microsoft Office?",
        "options": ["LibreOffice", "OpenOffice", "Google Docs", "WPS Office"],
        "correctAnswer": "LibreOffice"
      },
      {
        "id": 60,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a linguagem de programação usada para scripts do lado do servidor no Node.js?",
        "options": ["Ruby", "Python", "JavaScript", "PHP"],
        "correctAnswer": "JavaScript"
      },
      {
        "id": 61,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a principal função de um firewall?",
        "options": ["Armazenar dados", "Controlar o tráfego de rede", "Gerenciar banco de dados", "Proteger contra vírus"],
        "correctAnswer": "Controlar o tráfego de rede"
      },
      {
        "id": 62,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do dispositivo que traduz sinais digitais em sinais analógicos e vice-versa?",
        "options": ["Modem", "Roteador", "Switch", "Hub"],
        "correctAnswer": "Modem"
      },
      {
        "id": 63,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a principal vantagem do armazenamento em nuvem?",
        "options": ["Armazenamento ilimitado", "Acesso remoto", "Baixo custo", "Proteção contra perda de dados"],
        "correctAnswer": "Acesso remoto"
      },
      {
        "id": 64,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o protocolo usado para enviar emails?",
        "options": ["HTTP", "SMTP", "FTP", "IMAP"],
        "correctAnswer": "SMTP"
      },
      {
        "id": 65,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do sistema operacional usado em dispositivos móveis da Apple?",
        "options": ["iOS", "Android", "Windows Mobile", "Ubuntu Touch"],
        "correctAnswer": "iOS"
      },
      {
        "id": 66,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o tipo de memória volátil usada em computadores para armazenar dados temporários?",
        "options": ["RAM", "ROM", "Cache", "SSD"],
        "correctAnswer": "RAM"
      },
      {
        "id": 67,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual empresa é conhecida por desenvolver a arquitetura de processador PowerPC?",
        "options": ["IBM", "Intel", "AMD", "ARM"],
        "correctAnswer": "IBM"
      },
      {
        "id": 68,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da linguagem de marcação usada para criar páginas web?",
        "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "XML"],
        "correctAnswer": "HTML"
      },
      {
        "id": 69,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a principal função de um sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD)?",
        "options": ["Gerenciar arquivos", "Gerenciar redes", "Gerenciar dados", "Gerenciar segurança"],
        "correctAnswer": "Gerenciar dados"
      },
      {
        "id": 70,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual tecnologia é usada para criar contratos inteligentes e aplicações descentralizadas?",
        "options": ["Blockchain", "Cloud Computing", "Edge Computing", "IoT"],
        "correctAnswer": "Blockchain"
      },
      {
        "id": 71,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o protocolo usado para acessar e gerenciar diretórios de rede?",
        "options": ["FTP", "LDAP", "HTTP", "SNMP"],
        "correctAnswer": "LDAP"
      },
      {
        "id": 72,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do padrão de comunicação sem fio usado em redes locais de curto alcance?",
        "options": ["Wi-Fi", "Bluetooth", "NFC", "Zigbee"],
        "correctAnswer": "Bluetooth"
      },
      {
        "id": 73,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a principal função de um roteador?",
        "options": ["Conectar dispositivos a uma rede local", "Armazenar dados", "Proteger a rede", "Gerenciar emails"],
        "correctAnswer": "Conectar dispositivos a uma rede local"
      },
      {
        "id": 74,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a linguagem de programação usada para desenvolvimento de jogos na plataforma Unity?",
        "options": ["C#", "C++", "Java", "Python"],
        "correctAnswer": "C#"
      },
      {
        "id": 75,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do processo de garantir que um software funcione conforme o esperado?",
        "options": ["Debugging", "Testing", "Deployment", "Design"],
        "correctAnswer": "Testing"
      },
      {
        "id": 76,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é a principal diferença entre RAM e ROM?",
        "options": ["RAM é volátil e ROM é não volátil", "RAM é mais lenta que ROM", "ROM é usada para dados temporários", "RAM é usada para armazenamento permanente"],
        "correctAnswer": "RAM é volátil e ROM é não volátil"
      },
      {
        "id": 77,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da técnica de criptografia que usa uma chave para codificar e decodificar dados?",
        "options": ["Criptografia simétrica", "Criptografia assimétrica", "Hashing", "Esteganografia"],
        "correctAnswer": "Criptografia simétrica"
      },
      {
        "id": 78,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual tecnologia é usada para criar uma rede privada virtual?",
        "options": ["VPN", "VLAN", "VoIP", "MPLS"],
        "correctAnswer": "VPN"
      },
      {
        "id": 79,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do framework JavaScript para criação de aplicativos de página única?",
        "options": ["Angular", "Django", "Ruby on Rails", "Laravel"],
        "correctAnswer": "Angular"
      },
      {
        "id": 80,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da ferramenta de versionamento de código mais popular?",
        "options": ["Git", "Subversion", "Mercurial", "Perforce"],
        "correctAnswer": "Git"
      },
      {
        "id": 81,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do padrão de comunicação usado para transmissão de dados em alta velocidade em redes locais?",
        "options": ["Ethernet", "Wi-Fi", "Bluetooth", "DSL"],
        "correctAnswer": "Ethernet"
      },
      {
        "id": 82,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do processo de conversão de código fonte em código de máquina executável?",
        "options": ["Compilação", "Interpretação", "Execução", "Linkagem"],
        "correctAnswer": "Compilação"
      },
      {
        "id": 83,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da ferramenta de automação de builds e testes mais utilizada?",
        "options": ["Jenkins", "Travis CI", "CircleCI", "GitHub Actions"],
        "correctAnswer": "Jenkins"
      },
      {
        "id": 84,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do protocolo de rede usado para transferência de arquivos entre servidores e clientes?",
        "options": ["HTTP", "FTP", "SMTP", "SNMP"],
        "correctAnswer": "FTP"
      },
      {
        "id": 85,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do banco de dados NoSQL usado para armazenar dados em formato de documentos JSON?",
        "options": ["MongoDB", "MySQL", "PostgreSQL", "SQLite"],
        "correctAnswer": "MongoDB"
      },
      {
        "id": 86,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da ferramenta de containerização que facilita a criação e gerenciamento de containers?",
        "options": ["Docker", "Kubernetes", "Vagrant", "VirtualBox"],
        "correctAnswer": "Docker"
      },
      {
        "id": 87,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da linguagem de programação que é a base da maioria dos aplicativos Android?",
        "options": ["Kotlin", "Java", "Swift", "Objective-C"],
        "correctAnswer": "Java"
      },
      {
        "id": 88,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da técnica de análise de dados que usa algoritmos para encontrar padrões e fazer previsões?",
        "options": ["Machine Learning", "Data Mining", "Statistical Analysis", "Predictive Analytics"],
        "correctAnswer": "Machine Learning"
      },
      {
        "id": 89,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do protocolo usado para comunicação segura na web?",
        "options": ["HTTP", "HTTPS", "FTP", "SFTP"],
        "correctAnswer": "HTTPS"
      },
      {
        "id": 90,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da plataforma de desenvolvimento open-source da Google para sistemas de gerenciamento de contêineres?",
        "options": ["Kubernetes", "Docker", "OpenShift", "Mesos"],
        "correctAnswer": "Kubernetes"
      },
      {
        "id": 91,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do serviço da Amazon que fornece armazenamento de objetos escalável na nuvem?",
        "options": ["Amazon S3", "Amazon EC2", "Amazon RDS", "Amazon Lambda"],
        "correctAnswer": "Amazon S3"
      },
      {
        "id": 92,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do padrão de codificação usado para representar caracteres em computadores?",
        "options": ["ASCII", "Unicode", "UTF-8", "EBCDIC"],
        "correctAnswer": "Unicode"
      },
      {
        "id": 93,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do conceito que descreve a prática de escrever código que é executado por um sistema de máquinas virtuais?",
        "options": ["Virtualização", "Emulação", "Compilação Just-in-Time", "Interpretação"],
        "correctAnswer": "Compilação Just-in-Time"
      },
      {
        "id": 94,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da técnica usada para melhorar o desempenho de aplicações web, armazenando dados frequentemente acessados?",
        "options": ["Caching", "Load Balancing", "Compression", "Minification"],
        "correctAnswer": "Caching"
      },
      {
        "id": 95,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do conceito que descreve a prática de dividir uma aplicação em pequenos serviços independentes?",
        "options": ["Microservices", "Monolith", "SOA", "Serverless"],
        "correctAnswer": "Microservices"
      },
      {
        "id": 96,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da ferramenta de monitoramento e gerenciamento de logs open-source?",
        "options": ["ELK Stack", "Grafana", "Prometheus", "Nagios"],
        "correctAnswer": "ELK Stack"
      },
      {
        "id": 97,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da arquitetura de software que usa uma abordagem baseada em eventos para gerenciar dados?",
        "options": ["Event-Driven Architecture", "Layered Architecture", "Service-Oriented Architecture", "Microservices Architecture"],
        "correctAnswer": "Event-Driven Architecture"
      },
      {
        "id": 98,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome do sistema de gerenciamento de banco de dados relacional open-source mais popular?",
        "options": ["MySQL", "PostgreSQL", "Oracle", "Microsoft SQL Server"],
        "correctAnswer": "PostgreSQL"
      },
      {
        "id": 99,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da plataforma de desenvolvimento open-source para criar aplicações web modernas?",
        "options": ["Vue.js", "React", "Angular", "Ember.js"],
        "correctAnswer": "React"
      },
      {
        "id": 100,
        "category": "Tecnologia",
        "question": "Qual é o nome da técnica usada para melhorar a segurança de um sistema, distribuindo a carga entre vários servidores?",
        "options": ["Load Balancing", "Failover", "Replication", "Clustering"],
        "correctAnswer": "Load Balancing"
      },
      {
        "id": 101,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Pacífico", "Oceano Índico", "Oceano Ártico"],
        "correctAnswer": "Oceano Pacífico"
      },
      {
        "id": 102,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital da França?",
        "options": ["Londres", "Paris", "Berlim", "Madri"],
        "correctAnswer": "Paris"
      },
      {
        "id": 103,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
        "options": ["Miguel de Cervantes", "Gabriel García Márquez", "Jorge Luis Borges", "William Shakespeare"],
        "correctAnswer": "Miguel de Cervantes"
      },
      {
        "id": 104,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
        "options": ["Terra", "Marte", "Mercúrio", "Vênus"],
        "correctAnswer": "Mercúrio"
      },
      {
        "id": 105,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a língua oficial do Brasil?",
        "options": ["Espanhol", "Francês", "Inglês", "Português"],
        "correctAnswer": "Português"
      },
      {
        "id": 106,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital do Japão?",
        "options": ["Seul", "Pequim", "Tóquio", "Osaka"],
        "correctAnswer": "Tóquio"
      },
      {
        "id": 107,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Quem pintou 'A Última Ceia'?",
        "options": ["Leonardo da Vinci", "Michelangelo", "Raphael", "Caravaggio"],
        "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": 108,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior continente do mundo?",
        "options": ["África", "Ásia", "América", "Europa"],
        "correctAnswer": "Ásia"
      },
      {
        "id": 109,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da primeira mulher a ganhar um Prêmio Nobel?",
        "options": ["Marie Curie", "Rosalind Franklin", "Ada Lovelace", "Alice Ball"],
        "correctAnswer": "Marie Curie"
      },
      {
        "id": 110,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso físico que formulou a teoria da relatividade?",
        "options": ["Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Albert Einstein", "Niels Bohr"],
        "correctAnswer": "Albert Einstein"
      },
      {
        "id": 111,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país com a maior população do mundo?",
        "options": ["Estados Unidos", "Índia", "China", "Rússia"],
        "correctAnswer": "China"
      },
      {
        "id": 112,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o símbolo químico do ouro?",
        "options": ["Au", "Ag", "Pb", "Fe"],
        "correctAnswer": "Au"
      },
      {
        "id": 113,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital da Austrália?",
        "options": ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
        "correctAnswer": "Canberra"
      },
      {
        "id": 114,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da principal moeda dos Estados Unidos?",
        "options": ["Euro", "Dólar", "Iene", "Libra"],
        "correctAnswer": "Dólar"
      },
      {
        "id": 115,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do livro sagrado do Islamismo?",
        "options": ["Torá", "Vedas", "Alcorão", "Bíblia"],
        "correctAnswer": "Alcorão"
      },
      {
        "id": 116,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
        "options": ["Monte Kilimanjaro", "Monte Everest", "Monte McKinley", "Monte Fuji"],
        "correctAnswer": "Monte Everest"
      },
      {
        "id": 117,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o oceano que banha a costa leste dos Estados Unidos?",
        "options": ["Oceano Pacífico", "Oceano Índico", "Oceano Atlântico", "Oceano Ártico"],
        "correctAnswer": "Oceano Atlântico"
      },
      {
        "id": 118,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso monumento em Paris que é uma torre de ferro?",
        "options": ["Torre Eiffel", "Arco do Triunfo", "Catedral de Notre-Dame", "Panthéon"],
        "correctAnswer": "Torre Eiffel"
      },
      {
        "id": 119,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da teoria científica que explica a origem do universo?",
        "options": ["Teoria da Evolução", "Teoria da Relatividade", "Teoria do Big Bang", "Teoria das Cordas"],
        "correctAnswer": "Teoria do Big Bang"
      },
      {
        "id": 120,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior país em extensão territorial?",
        "options": ["Estados Unidos", "Brasil", "China", "Rússia"],
        "correctAnswer": "Rússia"
      },
      {
        "id": 121,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso filme dirigido por Steven Spielberg sobre um extraterrestre?",
        "options": ["ET", "Jurassic Park", "Indiana Jones", "Tubarão"],
        "correctAnswer": "ET"
      },
      {
        "id": 122,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do fundador da Microsoft?",
        "options": ["Steve Jobs", "Elon Musk", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg"],
        "correctAnswer": "Bill Gates"
      },
      {
        "id": 123,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da maior ilha do mundo?",
        "options": ["Groenlândia", "Nova Guiné", "Borneo", "Madagascar"],
        "correctAnswer": "Groenlândia"
      },
      {
        "id": 124,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital da Argentina?",
        "options": ["Buenos Aires", "Santiago", "Montevidéu", "Lima"],
        "correctAnswer": "Buenos Aires"
      },
      {
        "id": 125,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
        "options": ["Deserto do Saara", "Deserto de Gobi", "Deserto da Antártica", "Deserto de Kalahari"],
        "correctAnswer": "Deserto da Antártica"
      },
      {
        "id": 126,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso pintor espanhol conhecido por sua obra 'Guernica'?",
        "options": ["Salvador Dalí", "Pablo Picasso", "Joan Miró", "Francisco Goya"],
        "correctAnswer": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "id": 127,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a língua oficial do Egito?",
        "options": ["Árabe", "Francês", "Inglês", "Turco"],
        "correctAnswer": "Árabe"
      },
      {
        "id": 128,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da primeira missão tripulada que pousou na Lua?",
        "options": ["Apollo 11", "Apollo 12", "Apollo 13", "Apollo 14"],
        "correctAnswer": "Apollo 11"
      },
      {
        "id": 129,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da famosa novela brasileira escrita por Jorge Amado?",
        "options": ["Gabriela, Cravo e Canela", "Memórias Póstumas de Brás Cubas", "O Primo Basílio", "Dom Casmurro"],
        "correctAnswer": "Gabriela, Cravo e Canela"
      },
      {
        "id": 130,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior animal terrestre?",
        "options": ["Elefante Africano", "Girafa", "Rinoceronte", "Hipopótamo"],
        "correctAnswer": "Elefante Africano"
      },
      {
        "id": 131,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da teoria que afirma que os continentes estavam todos unidos em um único supercontinente?",
        "options": ["Teoria da Deriva Continental", "Teoria da Tectônica de Placas", "Teoria do Big Bang", "Teoria da Evolução"],
        "correctAnswer": "Teoria da Deriva Continental"
      },
      {
        "id": 132,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do livro de Anne Frank que descreve a vida durante a Segunda Guerra Mundial?",
        "options": ["O Diário de Anne Frank", "A Menina do Vale", "A Vida em Tempos de Guerra", "Diário de Bordo"],
        "correctAnswer": "O Diário de Anne Frank"
      },
      {
        "id": 133,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso estádio de futebol em Barcelona?",
        "options": ["Camp Nou", "Santiago Bernabéu", "Old Trafford", "Wembley"],
        "correctAnswer": "Camp Nou"
      },
      {
        "id": 134,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso cientista que desenvolveu a teoria da evolução das espécies?",
        "options": ["Charles Darwin", "Gregor Mendel", "Louis Pasteur", "James Watson"],
        "correctAnswer": "Charles Darwin"
      },
      {
        "id": 135,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da primeira mulher a ganhar o Prêmio Nobel da Paz?",
        "options": ["Mother Teresa", "Malala Yousafzai", "Ellen Johnson Sirleaf", "Aung San Suu Kyi"],
        "correctAnswer": "Mother Teresa"
      },
      {
        "id": 136,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do oceano que banha a costa oeste da África?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Pacífico", "Oceano Índico", "Oceano Ártico"],
        "correctAnswer": "Oceano Atlântico"
      },
      {
        "id": 137,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital da Itália?",
        "options": ["Roma", "Milão", "Nápoles", "Florença"],
        "correctAnswer": "Roma"
      },
      {
        "id": 138,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do famoso autor de 'Harry Potter'?",
        "options": ["J.K. Rowling", "J.R.R. Tolkien", "George R.R. Martin", "Suzanne Collins"],
        "correctAnswer": "J.K. Rowling"
      },
      {
        "id": 139,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do maior rio do mundo em comprimento?",
        "options": ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtze", "Rio Mississipi"],
        "correctAnswer": "Rio Amazonas"
      },
      {
        "id": 140,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a principal religião da Índia?",
        "options": ["Hinduísmo", "Budismo", "Islamismo", "Cristianismo"],
        "correctAnswer": "Hinduísmo"
      },
      {
        "id": 141,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do protagonista de *Naruto*?",
        "options": ["Sasuke Uchiha", "Naruto Uzumaki", "Sakura Haruno", "Kakashi Hatake"],
        "correctAnswer": "Naruto Uzumaki"
      },
      {
        "id": 142,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do sensei de Naruto, Sasuke e Sakura no início da série?",
        "options": ["Jiraiya", "Orochimaru", "Kakashi Hatake", "Minato Namikaze"],
        "correctAnswer": "Kakashi Hatake"
      },
      {
        "id": 143,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome da vila onde Naruto vive?",
        "options": ["Vila da Pedra", "Vila da Folha", "Vila do Som", "Vila da Neve"],
        "correctAnswer": "Vila da Folha"
      },
      {
        "id": 144,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome da técnica que Naruto usa para criar múltiplas cópias de si mesmo?",
        "options": ["Kage Bunshin no Jutsu", "Rasengan", "Chidori", "Shadow Clone Jutsu"],
        "correctAnswer": "Kage Bunshin no Jutsu"
      },
      {
        "id": 145,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do demônio de nove caudas selado dentro de Naruto?",
        "options": ["Shukaku", "Kurama", "Gyūki", "Isobu"],
        "correctAnswer": "Kurama"
      },
      {
        "id": 146,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do rival de Naruto e membro do clã Uchiha?",
        "options": ["Naruto Uzumaki", "Kakashi Hatake", "Sasuke Uchiha", "Sai"],
        "correctAnswer": "Sasuke Uchiha"
      },
      {
        "id": 147,
        "category": "Naruto",
        "question": "Quem é o líder da Vila da Folha antes de Tsunade?",
        "options": ["Minato Namikaze", "Hiruzen Sarutobi", "Jiraiya", "Kakashi Hatake"],
        "correctAnswer": "Hiruzen Sarutobi"
      },
      {
        "id": 148,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do grupo de ninjas que Naruto e seus amigos enfrentam após o exame Chunin?",
        "options": ["Akatsuki", "Orochimaru", "Konoha 11", "Hoshigaki"],
        "correctAnswer": "Akatsuki"
      },
      {
        "id": 149,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é a habilidade especial de Itachi Uchiha?",
        "options": ["Sharingan", "Byakugan", "Rinnegan", "Jutsu de Água"],
        "correctAnswer": "Sharingan"
      },
      {
        "id": 150,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do mestre do Jutsu de Invocação que Naruto aprende?",
        "options": ["Kakashi Hatake", "Jiraiya", "Orochimaru", "Tsunade"],
        "correctAnswer": "Jiraiya"
      },
      {
        "id": 151,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome da técnica que permite ao usuário criar uma esfera de energia de alta potência?",
        "options": ["Rasengan", "Chidori", "Kage Bunshin", "Amaterasu"],
        "correctAnswer": "Rasengan"
      },
      {
        "id": 152,
        "category": "Naruto",
        "question": "Quem é o fundador do clã Uchiha?",
        "options": ["Madara Uchiha", "Hashirama Senju", "Tobirama Senju", "Hiruzen Sarutobi"],
        "correctAnswer": "Madara Uchiha"
      },
      {
        "id": 153,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do jutsu que permite ao usuário manipular a água?",
        "options": ["Jutsu de Fogo", "Jutsu de Água", "Jutsu de Terra", "Jutsu de Vento"],
        "correctAnswer": "Jutsu de Água"
      },
      {
        "id": 154,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome da organização criminosa que procura capturar as Bestas com Caudas?",
        "options": ["Akatsuki", "Konoha", "Taka", "Orochimaru"],
        "correctAnswer": "Akatsuki"
      },
      {
        "id": 155,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do personagem que é o chefe da Vila da Folha na série original?",
        "options": ["Tsunade", "Hiruzen Sarutobi", "Minato Namikaze", "Danzo Shimura"],
        "correctAnswer": "Hiruzen Sarutobi"
      },
      {
        "id": 156,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é a habilidade especial de Sakura Haruno que a torna uma ninja médica?",
        "options": ["Técnica de Cura", "Tsukuyomi", "Rasengan", "Kage Bunshin"],
        "correctAnswer": "Técnica de Cura"
      },
      {
        "id": 157,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do irmão mais novo de Itachi Uchiha?",
        "options": ["Sasuke Uchiha", "Shisui Uchiha", "Obito Uchiha", "Madara Uchiha"],
        "correctAnswer": "Sasuke Uchiha"
      },
      {
        "id": 158,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é a técnica que permite ao usuário criar ilusões poderosas?",
        "options": ["Genjutsu", "Taijutsu", "Ninjutsu", "Kekkei Genkai"],
        "correctAnswer": "Genjutsu"
      },
      {
        "id": 159,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do clã que possui a habilidade do Byakugan?",
        "options": ["Uchiha", "Hyuga", "Akimichi", "Nara"],
        "correctAnswer": "Hyuga"
      },
      {
        "id": 160,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome da técnica que permite ao usuário controlar a gravidade?",
        "options": ["Jutsu de Gravidade", "Jutsu de Espaço-Tempo", "Jutsu de Manipulação", "Jutsu de Controle"],
        "correctAnswer": "Jutsu de Espaço-Tempo"
      },
      {
        "id": 161,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do ninja que possui o poder do Rinnegan?",
        "options": ["Pain", "Obito Uchiha", "Madara Uchiha", "Sasuke Uchiha"],
        "correctAnswer": "Pain"
      },
      {
        "id": 162,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do jutsu que permite ao usuário invocar animais gigantes?",
        "options": ["Jutsu de Invocação", "Jutsu de Transformação", "Jutsu de Clonagem", "Jutsu de Fusão"],
        "correctAnswer": "Jutsu de Invocação"
      },
      {
        "id": 163,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do jutsu que permite ao usuário mover-se a uma velocidade extremamente alta?",
        "options": ["Shunshin no Jutsu", "Rasengan", "Chidori", "Hiraishin no Jutsu"],
        "correctAnswer": "Shunshin no Jutsu"
      },
      {
        "id": 164,
        "category": "Naruto",
        "question": "Qual é o nome do terceiro Hokage da Vila da Folha?",
        "options": ["Hiruzen Sarutobi", "Tsunade Senju", "Minato Namikaze", "Kakashi Hatake"],
        "correctAnswer": "Hiruzen Sarutobi"
      },
      {
        "id": 165,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do personagem principal da série *Hannibal*?",
        "options": ["Will Graham", "Jack Crawford", "Hannibal Lecter", "Alana Bloom"],
        "correctAnswer": "Hannibal Lecter"
      },
      {
        "id": 166,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a profissão de Will Graham na série?",
        "options": ["Detetive", "Professor", "Psicólogo", "Agente do FBI"],
        "correctAnswer": "Agente do FBI"
      },
      {
        "id": 167,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a especialidade de Hannibal Lecter?",
        "options": ["Psicologia", "Culinária", "Medicina", "Matemática"],
        "correctAnswer": "Culinária"
      },
      {
        "id": 168,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome da série baseada nos romances de Thomas Harris?",
        "options": ["Hannibal", "Silence of the Lambs", "Red Dragon", "Hannibal Rising"],
        "correctAnswer": "Hannibal"
      },
      {
        "id": 169,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Quem é o protagonista da série que é um profiler do FBI e possui uma habilidade especial de empatia?",
        "options": ["Will Graham", "Hannibal Lecter", "Jack Crawford", "Alana Bloom"],
        "correctAnswer": "Will Graham"
      },
      {
        "id": 170,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do agente do FBI que se torna um dos principais adversários de Hannibal Lecter?",
        "options": ["Jack Crawford", "Hannibal Lecter", "Will Graham", "Beverly Katz"],
        "correctAnswer": "Jack Crawford"
      },
      {
        "id": 171,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a relação entre Hannibal Lecter e Will Graham na série?",
        "options": ["Inimigos", "Parceiros de trabalho", "Amigos de infância", "Mentor e pupilo"],
        "correctAnswer": "Mentor e pupilo"
      },
      {
        "id": 172,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Quem é o personagem que trabalha como forense e tem um relacionamento complicado com Hannibal Lecter?",
        "options": ["Beverly Katz", "Alana Bloom", "Will Graham", "Jack Crawford"],
        "correctAnswer": "Beverly Katz"
      },
      {
        "id": 173,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome da personagem que é a psicóloga e também o interesse romântico de Will Graham?",
        "options": ["Alana Bloom", "Margot Verger", "Hannibal Lecter", "Beverly Katz"],
        "correctAnswer": "Alana Bloom"
      },
      {
        "id": 174,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do episódio piloto da série *Hannibal*?",
        "options": ["Apéritif", "Savoureux", "Rôti", "Buffet"],
        "correctAnswer": "Apéritif"
      },
      {
        "id": 175,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do rival de Hannibal Lecter que é um dos principais antagonistas da série?",
        "options": ["Mason Verger", "Francis Dolarhyde", "Hannibal Lecter", "Jack Crawford"],
        "correctAnswer": "Mason Verger"
      },
      {
        "id": 176,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a profissão de Hannibal Lecter além de ser um psicólogo?",
        "options": ["Chef", "Artista", "Detetive", "Professor"],
        "correctAnswer": "Chef"
      },
      {
        "id": 177,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Quem é o diretor da série *Hannibal*?",
        "options": ["David Slade", "Bryan Fuller", "Michael Rymer", "Guillermo del Toro"],
        "correctAnswer": "Bryan Fuller"
      },
      {
        "id": 178,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do ator que interpreta Hannibal Lecter na série?",
        "options": ["Mads Mikkelsen", "Anthony Hopkins", "Hugh Dancy", "Laurence Fishburne"],
        "correctAnswer": "Mads Mikkelsen"
      },
      {
        "id": 179,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome da segunda temporada de *Hannibal*?",
        "options": ["Fallen", "The Great Red Dragon", "Amuse-Bouche", "Suicide"],
        "correctAnswer": "The Great Red Dragon"
      },
      {
        "id": 180,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome da personagem que se torna uma das vítimas de Hannibal Lecter na primeira temporada?",
        "options": ["Miriam Lass", "Beverly Katz", "Abigail Hobbs", "Freddie Lounds"],
        "correctAnswer": "Abigail Hobbs"
      },
      {
        "id": 181,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a identidade secreta que Hannibal usa para se infiltrar na vida de seus alvos?",
        "options": ["Dr. Bedelia Du Maurier", "Dr. Hannibal Lecter", "Dr. John Smith", "Dr. Paul Krendler"],
        "correctAnswer": "Dr. Hannibal Lecter"
      },
      {
        "id": 182,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome da série que precede a série *Hannibal* e é baseada nos romances de Thomas Harris?",
        "options": ["Silence of the Lambs", "Red Dragon", "Hannibal Rising", "Clarice"],
        "correctAnswer": "Silence of the Lambs"
      },
      {
        "id": 183,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é a principal característica do personagem Hannibal Lecter que o torna notório?",
        "options": ["Sua habilidade culinária", "Sua habilidade de luta", "Sua inteligência", "Sua empatia"],
        "correctAnswer": "Sua habilidade culinária"
      },
      {
        "id": 184,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Quem é o ator que interpreta Will Graham na série *Hannibal*?",
        "options": ["Hugh Dancy", "Mads Mikkelsen", "Laurence Fishburne", "Caroline Dhavernas"],
        "correctAnswer": "Hugh Dancy"
      },
      {
        "id": 185,
        "category": "Hannibal",
        "question": "Qual é o nome do personagem que é um amigo de Will Graham e também um psicólogo?",
        "options": ["Dr. Hannibal Lecter", "Dr. Paul Krendler", "Dr. John Smith", "Dr. Bedelia Du Maurier"],
        "correctAnswer": "Dr. Bedelia Du Maurier"
      },
      {
        "id": 185,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do ponto mais baixo na superfície da Terra, localizado no Mar Morto?",
        "options": ["Challenger Deep", "Mariana Trench", "Dallol", "Lake Baikal"],
        "correctAnswer": "Dallol"
      },
      {
        "id": 186,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país mais extenso da Terra em termos de área geográfica?",
        "options": ["Rússia", "Canadá", "Estados Unidos", "China"],
        "correctAnswer": "Rússia"
      },
      {
        "id": 187,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual cidade é considerada o 'berço da democracia'?",
        "options": ["Roma", "Atenas", "Jerusalém", "Cairo"],
        "correctAnswer": "Atenas"
      },
      {
        "id": 188,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a língua oficial do Estado do Vaticano?",
        "options": ["Latim", "Italiano", "Francês", "Inglês"],
        "correctAnswer": "Latim"
      },
      {
        "id": 189,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país com a maior densidade populacional do mundo?",
        "options": ["Mônaco", "Singapura", "Bangladesh", "Países Baixos"],
        "correctAnswer": "Mônaco"
      },
      {
        "id": 190,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual país possui a maior quantidade de ilhas do mundo?",
        "options": ["Suécia", "Finlândia", "Canadá", "Noruega"],
        "correctAnswer": "Suécia"
      },
      {
        "id": 191,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior deserto quente do mundo?",
        "options": ["Deserto do Saara", "Deserto de Gobi", "Deserto de Kalahari", "Deserto de Atacama"],
        "correctAnswer": "Deserto do Saara"
      },
      {
        "id": 192,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a montanha mais alta da Terra se considerada a partir de sua base no fundo do mar?",
        "options": ["Everest", "Mauna Kea", "Kilimanjaro", "Aconcágua"],
        "correctAnswer": "Mauna Kea"
      },
      {
        "id": 193,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
        "options": ["Rio Nilo", "Rio Amazonas", "Rio Yangtze", "Rio Mississippi"],
        "correctAnswer": "Rio Nilo"
      },
      {
        "id": 194,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital de Nauru, o terceiro menor país do mundo?",
        "options": ["Yaren", "Funafuti", "Tarawa", "Port Moresby"],
        "correctAnswer": "Yaren"
      },
      {
        "id": 195,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do maior lago de água doce do mundo em volume de água?",
        "options": ["Lago Baikal", "Lago Superior", "Lago Vitória", "Lago Huron"],
        "correctAnswer": "Lago Baikal"
      },
      {
        "id": 196,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a cidade mais antiga continuamente habitada do mundo?",
        "options": ["Jericó", "Damascus", "Atenas", "Roma"],
        "correctAnswer": "Jericó"
      },
      {
        "id": 197,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é a capital do Butão?",
        "options": ["Thimphu", "Kathmandu", "Lhasa", "Dhaka"],
        "correctAnswer": "Thimphu"
      },
      {
        "id": 198,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da linha imaginária que divide a Terra em hemisférios Norte e Sul?",
        "options": ["Linha do Equador", "Meridiano de Greenwich", "Linha de Tordesilhas", "Círculo Polar Ártico"],
        "correctAnswer": "Linha do Equador"
      },
      {
        "id": 199,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o maior país da África em termos de área?",
        "options": ["Argélia", "Sudão", "Nigéria", "Egito"],
        "correctAnswer": "Argélia"
      },
      {
        "id": 200,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o menor país do mundo em termos de população?",
        "options": ["Vaticano", "Mônaco", "San Marino", "Liechtenstein"],
        "correctAnswer": "Vaticano"
      },
      {
        "id": 201,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país mais pequeno da Oceania em termos de área?",
        "options": ["Nauru", "Tuvalu", "Palau", "Vanuatu"],
        "correctAnswer": "Nauru"
      },
      {
        "id": 202,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do maior vulcão ativo do mundo?",
        "options": ["Mauna Loa", "Kilauea", "Mount St. Helens", "Mount Fuji"],
        "correctAnswer": "Mauna Loa"
      },
      {
        "id": 203,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual país possui a maior extensão de litoral do mundo?",
        "options": ["Canadá", "Austrália", "Brasil", "Rússia"],
        "correctAnswer": "Canadá"
      },
      {
        "id": 204,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do maior arquipélago do mundo em número de ilhas?",
        "options": ["Arquipélago da Indonésia", "Arquipélago das Filipinas", "Arquipélago das Malvinas", "Arquipélago da Noruega"],
        "correctAnswer": "Arquipélago da Indonésia"
      },
      {
        "id": 205,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país com a maior quantidade de cachoeiras do mundo?",
        "options": ["Canadá", "Noruega", "Nova Zelândia", "Estados Unidos"],
        "correctAnswer": "Canadá"
      },
      {
        "id": 206,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da corrente oceânica que é a maior corrente de água do planeta?",
        "options": ["Corrente do Golfo", "Corrente de Kuroshio", "Corrente de Humboldt", "Corrente Circumpolar Antártica"],
        "correctAnswer": "Corrente Circumpolar Antártica"
      },
      {
        "id": 207,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o país com a maior quantidade de reservas de petróleo comprovadas?",
        "options": ["Venezuela", "Arábia Saudita", "Irã", "Iraque"],
        "correctAnswer": "Venezuela"
      },
      {
        "id": 208,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o menor continente em termos de área?",
        "options": ["Oceania", "Antártica", "Europa", "Ásia"],
        "correctAnswer": "Oceania"
      },
      {
        "id": 209,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome da cidade que é a sede das Nações Unidas?",
        "options": ["Genebra", "Nova York", "Paris", "Viena"],
        "correctAnswer": "Nova York"
      },
      {
        "id": 210,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do lago que é o maior em superfície de água doce do mundo?",
        "options": ["Lago Superior", "Lago Baikal", "Lago Vitória", "Lago Huron"],
        "correctAnswer": "Lago Superior"
      },
      {
        "id": 211,
        "category": "Conhecimentos Gerais",
        "question": "Qual é o nome do país que tem a maior quantidade de línguas oficiais?",
        "options": ["Indonésia", "Índia", "Suíça", "Canadá"],
        "correctAnswer": "Índia"
      },
      {
        "id": 212,
        "category": "Teste",
        "question": "Essa eé uma pergunta de teste?",
        "options": ["Sim", "Não", "Talvez", "Não Sei"],
        "correctAnswer": "Sim"
      }
    ]
  }
}
